\documentclass[overlapped,line,letterpaper]{res}

\usepackage{ifpdf}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
%\usepackage[norsk]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tabularx}

\ifpdf
  \usepackage[pdftex]{hyperref}
\else
  \usepackage[hypertex]{hyperref}
\fi

\hypersetup{
  letterpaper,
  colorlinks,
  urlcolor=black,
  pdfpagemode=none,
  pdftitle={Curriculum Vitae},
  pdfauthor={Kris-Mikael Krister},
  %pdfcreator={$ $Id: cv-us.tex,v 1.28 2006/12/12 22:53:52 jrblevin Exp $ $},
  pdfsubject={Curriculum Vitae},
}
\addtolength{\textwidth}{5mm}
\addtolength{\hoffset}{-3mm}
%\addtolength{\textheight}{}
\addtolength{\voffset}{-3mm}

%%===========================================================================%%

\begin{document}

%---------------------------------------------------------------------------
% Document Specific Customizations

% Make lists without bullets and with no indentation
%\setlength{\leftmargini}{0em}
%\renewcommand{\labelitemi}{}

% Use large bold font for printed name at top of pages
\renewcommand{\namefont}{\large\textbf}

%---------------------------------------------------------------------------

\name{\begin{tabular}{p{0.7\textwidth}p{0.3\textwidth}}Curriculum Vitae & Kris-Mikael
	Krister\end{tabular}}

\begin{resume}

\begin{tabular}{ll}
  Herman Foss Gate 20A, 0171 Oslo       &Født: 22.08.1985\\
  +47 97 15 26 92		& \tt{krismikael@protonmail.com}\\
  &\\
\end{tabular}

%---------------------------------------------------------------------------

\section{}
\textbf{Nøkkelkvalifikasjoner}\\
\makebox[\textwidth]{\hrulefill}

Jeg er en systemutvikler med sterk fascinasjon for fordeler og ulemper i ulike
programmeringsspråk, og har stor respekt for kraften i dynamiske språk. Brenner
for frontendutvikling og elsker JavaScript. Trives godt i team og tar alltid
ansvar for leveranser i prosjekt. Fokuserer på automatisering av rutiner som
testing, kontinuerlig integrasjon og utrulling for å spare tid og redusere
feil.

%---------------------------------------------------------------------------

\section{}
\textbf{Utdannelse}\\
\makebox[\textwidth]{\hrulefill}

\begin{tabularx}{\textwidth}{lXr}
   $\diamond$	& Master datateknikk, fordypning innenfor sikkerhet og sårbarhet, {NTNU}	& \textit{2004 - 2009}\\
   $\diamond$	& Generell studiekompetanse, Sandefjord videregående skole				& \textit{2001 - 2004}\\
\end{tabularx}
%---------------------------------------------------------------------------

\section{}
\textbf{Yrkeserfaring}\\
\makebox[\textwidth]{\hrulefill}

\begin{tabularx}{\textwidth}{lXr}

$\diamond$	& \textbf{Seniorkonsulent, Miles} 	& \\
& FINN.no - FINN Oppdrag, FINN Småjobber og FINN Trygg betaling & \textit{2016 - d.d} \\
& \small \textit{React.js, Java 8, Node.js, ECMAScript 6, Babel, Webpack, Mocha, Jest, AVA} & \\
&& \\
$\diamond$	& \textbf{Seniorkonsulent, Webstep} 	& \\
& Gjensidige - Portal for landbrukskunder. Delarkitekt og utvikler. & \textit{2015} \\
& \small \textit{React.js, ECMAScript 6, Babel, Webpack, Jersey, Jasmine} & \\
&& \\
& Gjensidige - Nettbutikk. Fokus på utvidbarhet og god testdekning. Utvikler og
delansvar for frontendarkitektur. & \\
& \small \textit{Angular JS, ECMAScript 6, Protractor, Babel, Webpack, Node.js, Gulp, Jasmine} & \\
&& \\
& Gjensidige - Selvbetjent risikogjennomgang. Frontendarkitekt og utvikler. & \\
& \small \textit{Angular JS, ECMAScript 6, Protractor, Node.js, Grunt, Jersey, Jasmine} & \\
&& \\
& Gjensidige - Reisekort på nett & \textit{2014} \\
& \small \textit{Angular JS, Protractor, Node.js, Grunt, Jersey, Jasmine} & \\
&& \\
& Gjensidige - Tilgangsbestilling til innloggede sider for næringslivskunder & \\
& \small \textit{Angular JS, Grunt, Jersey, Jasmine} & \\
&& \\
& Gjensidige - Forsikringstilbud på nett. Fokus på gjenbruk av
JavaScript og mobilvennlige sider. & \\
& \small \textit{Angular JS, Grunt, Jersey, Jasmine} & \\
&& \\
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\textwidth}{lXr}
& Gjensidige - Engasjementsoversikt for næringslivskunder. Ytelse og brukervennlighet
prioritert. Arkitekt og utvikler. & \\
& \small \textit{Angular JS, Grunt, Jersey, Jasmine, Enonic CMS} & \\
&& \\
& Gjensidige - Evaluering og oppdatering av forsikringsengasjement. Delarkitekt og utvikler. & \textit{2013} \\
& \small \textit{Angular JS, Grunt, Jersey} & \\
&& \\
$\diamond$	& \textbf{Seniorkonsulent, Itera Consulting} 	& \\
& Gjensidige - Arkitekturplanlegging og implementering av frontend for skademelding på nett. Fokus på gjenbruk av kodebase for å lettere benytte
samme løsning på tvers av Gjensidiges forsikringsprodukter. Scrum-master. & \\
& \small \textit{Angular JS, jQuery, Jersey, Twitter Bootstrap, Spring IOC/WS, Tomcat} & \\
&& \\
& Gjensidige - Arkitekturplanlegging og implementering av HTML5-basert mobilapplikasjon (avventer lansering). Scrum master.
& \textit{2012}\\
& \small \textit{Backbone JS, jQuery, Play! Framework, Twitter Bootstrap, Tomcat} & \\
&&\\
& Gjensidige - Arkitekturplanlegging og implementering av løsning for å følge status på,
samt gi ekstrainformasjon til skademeldinger. Integrerer mot
Gjensidiges felles oppbevaring av skadesakvedlegg. Fokus på modulbasert arkitektur for å fremme
gjenbruk.
& \\
& \small \textit{Backbone JS, jQuery, Spring IOC, Jersey, Tomcat} & \\
&&\\
& KLP - Bestilling av kredittkort. Planlegging og implementasjon av en rik
JavaScript-applikasjon som tilbyr kredittkortbestilling for 
KLPs nye og eksisterende kunder. Scrum master. & \textit{2011} \\
& \small \textit{Dojo, HTML5, jetty, Spring AOP/IOC, REST med Jersey} & \\
&&\\
& KLP - Lånesøknad. Planlegging, arkitektur og oppstart av implementering av rik
JavaScript-løsning som tok over frontend-ansvaret for innsending av
lånesøknader som tidligere lå hos EDB. Scrum master. & \textit{2010} \\
& \small \textit{Dojo, Oracle DB, JAXWS, Castor, HTML5, Spring 3 REST} & \\
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\textwidth}{lXr}
      &&\\
      & KLP, nettbankløsninger for integrasjon mot baksystemet (EDB), design og planlegging
      av integrasjonsarkitekturen samt hovedansvar for
      utviklingen av selvbetjeningsløsning for å håndtere eget kundeengasjement. Scrum master. & \textit{2009 - 2011} \\
      & \small \textit{Spring MVC, SAML, Websphere TAI, jQuery, Dojo, JAXWS} & \\
      &&\\
      & Nytt Brevsystem. Videreutvikling og hovedansvar for frontend-delen
      av brevsystemløsningene. Delansvar for tjenestelaget og integrasjon. & \textit{2009} \\
      & \small \textit{Spring MVC/JDBC/JMS, DB2, Oracle DB, HP Exstream} & \\

&&\\
&&\\

   $\diamond$	& \textbf{Avdelingsingeniør, Nasjonal sikkerhetsmyndighet avd. NorCERT} 	& \textit{Sommer 2008}\\
			& Overvåkning og analyse av trafikk i kritisk
			internett-infrastruktur i Norge.										& \\

&&\\
&&\\
$\diamond$	& \textbf{IT-brukerstøtte, NTNUs IT-avdeling Orakeltjenesten} 	& \textit{2005 - 2008}\\
			& Løsning av problemer knyttet til NTNUs sentrale IT-systemer.			& \\
			& Feilsøking av hardware- og softwareproblemer på applikasjon- og 
			operativsystem\-nivå.													& \\

\end{tabularx}

\section{}
\textbf{Publiseringer}\\
\makebox[\textwidth]{\hrulefill}

\begin{tabularx}{\textwidth}{lXr}

$\diamond$	& Per Håkond Meland, Kris-Mikael Krister med fler.
\emph{SeaMonster: Providing tool support for security modelling}.
Publisering i konferanseproceedings fra Norges
informasjons\-sikkerhetkonferanse (NISK).  & \textit{2008}\\

\end{tabularx}

\section{}
\textbf{Presentasjoner}\\
\makebox[\textwidth]{\hrulefill}

\begin{tabularx}{\textwidth}{lXr}
$\diamond$	& Workshop - React og Redux, Norgesgruppen ASA & \textit{2016} \\
$\diamond$	& Introduksjon til React, Webstep AS & \textit{2016} \\
$\diamond$	& Utvikling av store JavaScript-applikasjoner, Norgesgruppen ASA & \textit{2015} \\
$\diamond$	& Frontendutvikling med Grunt og AngularJS, Webstep Sverige & \textit{2015} \\
$\diamond$	& ECMAScript 6, Webstep AS & \textit{2014} \\
$\diamond$	& Mobilapplikasjoner i JavaScript, Webstep AS & \textit{2014} \\
$\diamond$	& Enkle spill i JavaScript, Webstep AS & \textit{2014} \\
$\diamond$	& Introduksjon til Angular.JS, Webstep AS & \textit{2013} \\
$\diamond$	& Backbone med CoffeeScript, FINN.no & \textit{2012} \\
$\diamond$	& Testdrevet webutvikling, NTNU & \textit{2012} \\
$\diamond$	& Testdrevet webutvikling, NTNU & \textit{2012} \\
$\diamond$	& Lynkurs i jQuery og jQuery UI, Itera Consulting AS & \textit{2011} \\
$\diamond$	& JavaScript-utvikling uten automatisert testing kan aldri bli smidig, Smidig 2011 & \textit{2011} \\
$\diamond$	& Kodekvalitet - SOLID med Java, Itera Consulting AS & \textit{2011} \\
$\diamond$	& Spring Transactions, Itera Consulting AS & \textit{2011} \\
$\diamond$	& Lyntale Estetikk i Språk, Javazone & \textit{2010} \\
$\diamond$	& Live coding on Rails, Objectware AS & \textit{2010} \\
$\diamond$	& Automated testing of antivirus coverage, UNIK Kjeller & \textit{2008} \\
\end{tabularx}

%------------------------------------------------------------------------------
%\section{}
%\textbf{Sertifiseringer og kurs}\\
%\makebox[\textwidth]{\hrulefill}

%\begin{tabularx}{\textwidth}{lXr}
%   $\diamond$	& Dojo workshop, tre dagers kurs med Sam Foster, Dojo Core
%   Committer og Dylan Schiemann, Dojo Co-Founder, London 	& \textit{2010}\\
%   $\diamond$	& HTML 5 Code Camp, 2,5 dagers kurs, Holmsbu & \textit{2010}\\
%   $\diamond$	& Scrum master certification, Oslo & \textit{2010}\\
%   $\diamond$	& SCJP Sun Certificed Programmer for Java 6 (CX-310-065) & \textit{2010}\\
%\end{tabularx}
%------------------------------------------------------------------------------

%------------------------------------------------------------------------------
%\clearpage
%\section{}
%\textbf{Kompetanse}\\
%\makebox[\textwidth]{\hrulefill}

%\begin{tabular}{p{0.25\textwidth}p{0.65\textwidth}}
%Operativsystemer:& Primært: Ubuntu/Linux, Sekundært: Windows \\

%Programmeringsspråk:& Primært: Java, JavaScript. Sekundært: Ruby, Bash\\
%Annet:& Behersker godt: jQuery, Backbone JS, Angular JS, CoffeeScript, Dojo Toolkit, Spring, JIRA, Confluence, Subversion,
%\texttt{vim}, IntelliJ IDEA, \LaTeX, Maven, HTML5, CSS \\
%& Behersker: Ruby on Rails, Git, PostgreSQL DB, Oracle DB, SQL, UML-modellering, CSS3\\
%\end{tabular}
%------------------------------------------------------------------------------

%\section{}
%\textbf{Øvrige opplysninger}\\
%\makebox[\textwidth]{\hrulefill}

%\begin{tabular}{p{0.25\textwidth}p{0.65\textwidth}}
%Førerkort:& Klasse B\\
%Språk:& Norsk - Flytende. Engelsk - God. \\
%Referanser: & John Doe, good in the jungle, \\
%&tel: +47 12 34 56 78 \\
%Referanser:& \emph{Ved intervju}\\
%\end{tabular}

\end{resume}
\end{document}
